［又贏］農業農村部 指內地今年糧食豐收成定局

<匯港通訊> 中國農業農村部種植業管理司副司長劉莉華表示,今年秋糧收獲接近80%,豐收已成定局,預計全年糧食產量再創歷史新高,將連續6年保持在1.3萬億斤以上;隨著種植結構持續優化,大豆面積預計連續5年增加,玉米價格繼續上漲缺乏支撐。
⋯⋯

今年以來,玉米價格總體上漲,發展規劃司司長魏百剛預計,玉米豐收已成定局,前期競拍玉米陸續出庫上市,加上部分庫存稻穀小麥也可以用於飼料替代,供給是有保障的,玉米價格繼續上漲缺乏支撐。

他又分析,全球新冠肺炎疫情影響,國內外的投機資本對糧食市場炒作有升溫跡象。10月份以來,國際國內玉米期貨價格上漲比較明顯,貿易商和加工企業看漲預期增加,導致現貨價格聯動上漲。

兩腳羊觀音土儲備充足已成定局

糧食豐收，但係價格瘋漲

真係1984咁